病毒一條龍 - 區家麟

病毒一條龍 - 區家麟

（新華社）(新華社)

抗疫之戰看不見盡頭之際，中宣部緊抓時機，施展渾身解數，以比病毒擴散速度更快的效率，出版《中國戰疫》一書，歌頌習近平偉大領袖，宣傳獨步天下的制度優勢，自詡國際社會楷模。誠然，有幾方面，中國模式確實神乎其技。

嚴守紀律的病毒：中國模式偉大之處，在病毒亦會服從政治，湖北開人大政協會議期間，病毒不敢肆虐，確診宗數零；習近平不准爆發，病毒不敢爆發；最嚴守紀律的，當然是屬於公檢法監獄系統的病毒，一夜間爆出五百多宗監獄病例，翌日就銷聲匿迹。可見公檢法系統訓誡病毒有道，病毒只敢集中爆發一次，彈出又彈入。在黨的卓越領導下，病毒承認錯誤，改變本性，在監獄內不會有後續感染。

一帶一路戰略遠見：病毒輸出，源古絲路行進，一舉攻陷古波斯帝國與古羅馬帝國的繼承者，彰顯一帶一路大計的戰略遠見。伊朗所在的波斯，從來就是絲路交通中樞地帶，病毒由此貿易路線輸送往中東各地，繼往開來。意大利病毒重災區所在，文藝復興發源地，威尼斯近在咫尺，貿易重鎮兼絲路終點站，當年歐洲的貿易大門；歐盟一體化以後，邊境關卡形同虛設，以大愛包容之名，中門大開，病毒自由行。此時此刻，中國封省封城封村的寶貴經驗，歐盟必要借鑑，否則瘟疫大流行，只能怪自己學習不力。

病毒一條龍貿易新機遇：一帶一路眾多夥伴國，受惠強國恩澤，例如伊朗，慘被美帝圍堵，中國是伊朗石油大買家大救星，又派工人援建能源設施、修整公路、與伊朗商人頻繁來往，一同分享病毒雨露，但反華情緒冒起了，一帶一路大計會否壽終正寢？不怕，病毒帶來新機遇，中國會輸出病毒管理經驗，例如防疫無人機，穿梭大街小巷高空實時監察隔離人員，口罩防護服呼吸機人工肺將產能過盛，可以大量輸出，成為地球人救贖。總之，中國從來是負責任的大國，生養死葬一條龍服務。

瘟疫就是抓權好時機：疫症期間，明正言順，不准示威不准遊行不准聚集。《中國戰疫》一書說，「打響疫情防控人民戰爭」，其實就是一場「防控人民」的戰爭。醫護防疫人員疲於奔命之際，強力部門從未手軟，嚴防嚴控傳媒，拘捕公民記者，消滅網絡哀號；把真話打成謠言，把人禍說成天災，把白事當紅事辦。如此這般，都是中國特色社會主義制度的顯著優勢，全世界都要學習，全世界都要感謝武漢，如果沒有中國，你們早就死了。

區家麟